## Regression

Regressionsprobleme zeichnen sich durch ihren kontinuierlichen Wertebereich aus, also es werden nicht mehr nur diskrete Zustände klassifiziert.

Klassifikation erfolgt durch funktionellen Zusammenhang, Daten $x_i \in X$ werden auf Klassen $y_i \in Y $ abgebildet.

$$f(x_i) = y_i$$

### Lineare Klassifizierung

Datenpunkte werden mit einer Hyperebene unterteilt.
$f$ beschreibt eine Hyperebene, die den Raum in zwei Halbräume teilt.

$$
\begin{align\*}
f(x) &= w^T+b  \\\\
\text{where:}&  \\\\
x &= \text{Zustand}  \\\\
w &= \text{Gewichtsvektor}  \\\\
b &= \text{Bias}
\end{align\*}
$$

### Perzeptron

Ein Perzeptron ist ein Klassifikator, der Datenpunkte anhand ihrer Position abhängig von einer Hyperebene klassifiziert.

#### Daten

**Eingabe**: Vektor $x = (x_1,x_2,\dots,x_n)^T$

**Gewichte**: Vektor $w = (w_1,w_2,\dots,w_n)^T$

**Bias/Schwellwert**: $b$

#### Training

Die Gewichte $w$ werden iterativ bestimmt, sodass der Fehler minimiert wird.

```algorithm
while (err > 0)
  Fehler bestimmen
  (Alle) Gewichte mit Fehler korrigieren
```

#### Lernen

$$
f(\mathbf{x}) = \begin{cases}
1 &\text{if } b+ {\sum_{i=1}^n w_i x_i} \gt 0 \\\\
-1 &\text{otherwise}
\end{cases}
$$

#### Pattern by Pattern Learning

Ein Datenpunkt wird einzeln betrachtet. Fehler wird ausgewertet. Gewichte werden neu bestimmt für den
nächsten Datenpunkt.

Ein Fehler wird für genau einen Punkt $x$ ausgewertet: $d_i = (s_i - f(x_i))^2$.

Alle Gewichte werden korrigiert: $w = w + \eta \, d_i x_{i}$

#### Batch Learning

> Alle Schritte aus dem Pattern by Pattern Learning werden im Batch Learning zusammengefasst

Der Fehler wird für mehrere Datenpunkte ausgewertet: $d = \sum_{i=1}^R (s_i - f(x_i))^2$

Alle Gewichte werden als gewichtete Summe über den Fehler geändert: $$ w = w + \frac{\eta}{R} \sum_{i=1}^R d_i\,x_i$$

### Support Vector Machine

Support Vector Maschinen spannen eine Hyperebene durch den mehrdimensionalen Raum der Datensätze. Die Hyperebene trennt alle Datensätze anhand ihrer Klassenzugehörigkeit. So genannte Support Vektoren verlaufen parallel zur Hyperebene und bilden eine Toleranz gegenüber Datensätzen, die außerhalb ihres Klassenraumes liegen.

Die Gewichte der Hyperebene sind so gewählt, dass der Abstand (Margin) zwischen den Support Vektoren maximal ist.

### Kernel Trick

Der Kernel Trick projeziert einen N-Dimensionalen Vektor (Zustand) in einen M-Dimensionalen Raum, wobei $M \gt N$ ist. Damit können Datenpunkte linear separierbar werden.
